import '../../widgets/quizzes/question.dart';

final List<Question> kWorldPictureQuestions = [
  Question(
    question: "Сколько спутников у Юпитера?",
    answers: "3 80 43 108".split(" "),
    rightAnswerIndex: 1,
  ),
  Question(
    question: "Что получится, если сплавить медь с оловом?",
    answers: "Свинец Золото Бронза Латунь".split(" "),
    rightAnswerIndex: 2,
  ),
  Question(
    question: "Как иначе называется сейсмическая волна в океане?",
    answers: "Цунами Шторм Ураган Буря".split(" "),
    rightAnswerIndex: 0,
  ),
  Question(
    question: "Что представляет собой соединение HCI?",
    answers: "Щелочь Оксид Кислота Гидроксид".split(" "),
    rightAnswerIndex: 2,
  ),
  Question(
    question: "Что изучает наука микология?",
    answers: "Клетки Животных Грибы Ткани".split(" "),
    rightAnswerIndex: 2,
  ),
  Question(
    question: "Какой город является столицей Испании?",
    answers: "Дакка Мадрид Рим Барселона".split(" "),
    rightAnswerIndex: 1,
  ),
  Question(
    question: "В какой стране находится одно из оставшихся семи чудес света?",
    answers: "Турция Египет Греция Италия".split(" "),
    rightAnswerIndex: 1,
  ),
  Question(
    question: "Какая физическая единица служит для измерения радиоактивности?",
    answers: "Беккерель Люмен Сименс Калория".split(" "),
    rightAnswerIndex: 0,
  ),
  Question(
    question:
        "Название какого из этих элементов этимологически связано с именем древнего поселения на территории Парижа?",
    answers: "Франций Лютеций Ливерморий Теннессин".split(" "),
    rightAnswerIndex: 1,
  ),
  Question(
    question: "Со сколькими странами граничит Россия?",
    answers: "18 21 10 16".split(" "),
    rightAnswerIndex: 0,
  ),
];
